內地手機殼驗出有毒致癌物 香港官網都買到

深圳消委會周四（12日）公布手機保護套檢測報告，抽查市面上28個熱門品牌共30款手機殼，其中5款被驗出含有毒或致癌物，更有一款的鉛含量更超標1550倍，長期接觸會直接傷害人體腦細胞、破壞骨骼，引發腎衰竭，更可能影響女性生育。在檢測的部分手機殼中，在香港也能買到。

深圳消委會今次測試主要針對化學安全問題，在結合實際使用情況後，以歐盟、德國、美國等多地的標準作為化學測試指標。經檢測後，其中13款的手機殼表現優異，品質超出國際一流標準，在201項化學測試中均沒有被驗出含有毒有害化學物質，且經48小時的老化測試後，顯示其相當耐用，不易發黃變色。

報道指，蘋果、小米等大品牌的5款手機殼，不但被驗出含有毒有害物質，如有多環芬烴、塑化劑、鉛、短鏈氯化石蠟等，且含量均超出標準，當中蘋果品牌型號為MR672FE/A的手機殼，官網售價288元（約360港元），為30款樣品中最貴的產品。另涉事的手機殼在香港官網也有發售，例如在蘋果官網輸入「MR672FE/A」，便會得出售價258港元的「iPhone8 / 7矽膠護殼 - 耀目黃色」，在小米香港官網搜索，也能得到同款的機殼出售。

不過在眾多問題手機殼中，情況最嚴重的是一款躍寧的「水鑽閃粉彩膜」手機殼，不但含有上述所有有毒有害物質，鉛含量更達155000ppm，超過標準限值1550倍。

消委會表示，現時全中國共有10.65億個手機殼用戶，佔手機用戶數量超過7成半，提醒手機殼可能含有毒有害物質，用戶切勿將之放入口。透明材質的手機殼容易發黃變色，但相對會較安全。最危險的是閃粉水鑽類的手機殼，「愈漂亮的手機殼可能愈有毒！」

仆街用緊

無致癌先係新聞

都係裸跑最實際

又害人我屌你老母

x2

用緊蘋果嗰個

提醒手機殼可能含有毒有害物質，用戶切勿將之放入口

多謝提醒

乜鳩都話有致癌物質，事撚但啦又唔係叫你擺入口

深圳消委會

甩漆掛

有冇合格個d牌子？

冇腦到你咁，其實唔洗擔心致癌

我都用緊apple個膠case，係咪得黃色有事？定所有色都有？

生唔到腦癌，因為佢無腦

咪撚戇鳩啦你兩個，手提電話都有致癌物質你係咪唔用？俾啲理據客觀啲睇件事，唔好兩條小學雞喺度唱雙簧懶好笑

其實你係咪唔識中文，唔知我地講緊乜

深圳消委會？有冇睇錯？

事撚但啦屌你